Проект ʼʼАвтоматичний електродзвінокʼʼ

План:
    1)  Візуальний вигляд
    2)  Опис роботи пристрою
    3)  Опис меню
    4)  Список меню
    5)  Меню Налаштування
    6)  Меню Розклади
    7)  Параметри налаштування
    8)  Налаштування розкладів
    9)  Алярма
    10) Зауваження

1) Візуальний вигляд:

*Тут буде знаходитися фото

1 - LCD екран 2х16
2 - Кнопка “Попередній”
3 - Кнопка “Вперед”
4 - Кнопка “Назад”
5 - Кнопка “Наступний”
6 - Кнопка “Алярм”
7 - Тумблер вибору типів розкладів (повні чи скорочені пари)


2) Опис роботи пристрою:
Пристрій показує на екрані поточні дату, час, час наступного дзвінка та тип розкладу. При досягненні поточного часу значення, що дорівнює значенню наступного дзвінка пристрій активує дзвінок на заданий час, а значення часу наступного дзвінка змінюється на наступне у списку (див. Меню “Розклад”).
Кнопка “Алярм” призначення для сповіщення про надзвичайний випадок, після її натискання дзвінок буде працювати по три рази протягом заданого в налаштуваннях часу.

3) Опис меню:
    1) Головне меню:
- Відображаються поточні дата та час (у першому рядку) та час наступного дзвінка з типом розкладу (в другому рядку)
- За допомогою кнопок “<” та “>” можна обрати інше меню (див. Список меню)
    2) Налаштування:
- Відображається надпис “Settings”
- За допомогою кнопок “<” та “>” можна обрати інше меню (див. Список меню)
- За допомогою кнопки “О” можна увійти до безпосередньо налаштувань (див. Меню Налаштування)
    3) Розклад:
- Відображається надпис “Schedule settings”
- За допомогою кнопок “<” та “>” можна обрати інше меню (див. Список меню)
- За допомогою кнопки “О” можна увійти до безпосередньо налаштувань розкладів (див. Меню Розклади)

4) Список меню:
    • Головне меню
    • Налаштування
    • Розклад

5) Меню Налаштування:
За допомогою кнопок “<” та “>” можна обрати параметр для налаштування. Вибравши параметр можна натиснути кнопку “О” та перейти до його безпосереднього налаштування (див. Параметри налаштування). Для повернення до головних меню натиснути кнопку “Х”

6) Меню Розклади:
За допомогою кнопок “<” та “>” можна обрати тип розкладу для налаштування (Звичайний або Короткий). Вибравши тип розкладу можна натиснути кнопку “О” та перейти до його безпосереднього налаштування (див. Налаштування розкладів). Для повернення до головних меню натиснути кнопку “Х”

7) Параметри налаштування:
- Тривалість дзвінка:
Налаштовується кнопками “<” та “>”, для завершення натиснути кнопку “Х”
- Налаштування аларми
Відкривається підменю для аналогічного налаштування аларми.
Параметри аларми:
 - Загальна тривалість
 - Тривалість дзвінків
 - Кількість дзвінків
 - Тривалість Паузи 1
 - Тривалість Паузи 2
Для додаткової інформації див. Алярма
- Налаштування дати та часу
Налаштовується кнопками “<” та “>”, для завершення натиснути кнопку “Х”

8) Налаштування розкладів:
Обравши розклад для налаштування (натиснувши кнопку “О”) відкриється вибір часу першого дзвінка (години та хвилини). За допомогою кнопок “<” та “>” встановити потрібне значення. Після цього потрібно натиснути кнопку “О” для переходу далі. Далі відкриється налаштування кількості хвилин до наступного дзвінка. Керування аналогічне. На кожен розклад можна встановити до 12 дзвінків включно з першим. Під час налаштування можна натиснути кнопку ”Х” та повернутися до меню вибору розкладу для налаштування, при цьому не вписані дзвінки не будуть вважатися наявними, тобто в такому випадку ви впишете  менше 12 дзвінків. Змінити налаштування можна в будь-який момент.

9) Алярма:
Натиснувши на кнопку 6 (велика червона кнопка) ви увімкнете режим Алярми. В цьому режимі неможливі будь-які налаштування. При ввімкеному режимі пристрій працює за даною схемою:
    1) Дзвінок спрацьовує на зазначений у параметрі “Тривалість дзвінка” підменю Налаштування аларми (див. Параметри налаштування)
    2) Дзвінок припиняється на час, зазначений у параметрі “Тривалість паузи 1” підменю Налаштування аларми (див. Параметри налаштування)
    3) Пункти 1 і 2 повторюються кількість раз, зазначену параметрі “Кількість дзвінків” підменю Налаштування аларми (див. Параметри налаштування)
    4) Після виконання попередніх пунктів дзвінок припиняється на час, зазначений у параметрі “Тривалість паузи 2” підменю Налаштування аларми (див. Параметри налаштування)
    5) Якщо після виконання пункту 4 з початку аларми не пройшов час, зазначений у параметрі “Загальна тривалість” підменю Налаштування аларми (див. Параметри налаштування), все розпочинається з початку

10) Зауваження:
    • Дзвінок буде спрацьовувати лише якщо активне одне з головних меню (див. Список меню). Це правило не поширюється на алярму.
    • Тип розкладу перемикається лише за допомогою відповідного перемикача (див. Візуальний вигляд).
    • Для найоптимальнішої роботи пристрою рекомендується перемикати розклади перед початком роботи (до стартового часу).
